%ref 1
@phdthesis{ardi2016pengaruh,
  title={Pengaruh Faktor-Faktor Safety Climate Terhadap Safety Behavior (Studi Kasus: PT. Pupuk Kalimantan Timur)},
  author={ARDI, ADHITYA KUSUMA and Dharmastiti, Ir Rini},
  year={2016},
  school={Universitas Gadjah Mada}
}

%ref 36
@article{awangga2018k,
  title={K Means Clustering and Meanshift Analysis for Grouping the Data of Coal Term in Puslitbang tekMIRA.},
  author={Awangga, Rolly Maulana and Pane, Syafrial Fachri and Tunnisa, Khaera and Suwardi, Iping Supriana},
  journal={Telkomnika},
  volume={16},
  number={3},
  year={2018}
}

%ref 3
@inproceedings{da2016system,
  title={A system dynamics model for railway workers' safety behaviors},
  author={Da, Xingliang and Zheng, Wei},
  booktitle={2016 IEEE International Conference on Intelligent Rail Transportation (ICIRT)},
  pages={409--417},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}

%ref 12
@article{darmastuti2010pelaksanaan,
  title={Pelaksanaan program keselamatan dan kesehatan kerja karyawan PT. Bitratex Industries Semarang},
  author={Darmastuti, Ismi},
  journal={Jurnal Studi Manajemen \& Organisasi},
  volume={7},
  number={1},
  pages={37--60},
  year={2010},
  publisher={Jurusan Manajemen Fakultas Ekonomi Universitas Diponegoro}
}

%ref 34
@inproceedings{gheid2016efficient,
  title={Efficient and privacy-preserving k-means clustering for big data mining},
  author={Gheid, Zakaria and Challal, Yacine},
  booktitle={2016 IEEE Trustcom/BigDataSE/ISPA},
  pages={791--798},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}

%ref 20
@article{haryati2012research,
  title={Research and Development (R and D) sebagai salah satu model penelitian dalam bidang pendidikan},
  author={Haryati, Sri},
  journal={Majalah Ilmiah Dinamika},
  volume={37},
  number={1},
  pages={15},
  year={2012}
}

%ref 33
@article{jain2010data,
  title={Data clustering: 50 years beyond K-means},
  author={Jain, Anil K},
  journal={Pattern recognition letters},
  volume={31},
  number={8},
  pages={651--666},
  year={2010},
  publisher={Elsevier}
}

%ref 24
@book{juliansyah2016metodologi,
  title={Metodologi Penelitian: Skripsi, Tesis, Disertasi \& Karya Ilmiah},
  author={Juliansyah Noor, SE and others},
  year={2016},
  publisher={Prenada Media}
}

%ref 11
@article{kani2013keselamatan,
  title={Keselamatan dan Kesehatan Kerja pada Pelaksanaan Proyek Konstruksi (Studi Kasus: Proyek PT. Trakindo Utama)},
  author={Kani, Bobby Rocky and Mandagi, Robert JM and p Rantung, Johan and Malingkas, Grace Y},
  journal={Jurnal Sipil Statik},
  volume={1},
  number={6},
  year={2013}
}

%ref 21
@article{kasenda2013kompensasi,
  title={Kompensasi dan motivasi pengaruhnya terhadap kinerja karyawan pada PT. Bangun Wenang Beverages Company Manado},
  author={Kasenda, Ririvega},
  journal={Jurnal EMBA: Jurnal Riset Ekonomi, Manajemen, Bisnis dan Akuntansi},
  volume={1},
  number={3},
  year={2013}
}

%ref 32
@inproceedings{macqueen1967some,
  title={Some methods for classification and analysis of multivariate observations},
  author={MacQueen, James and others},
  booktitle={Proceedings of the fifth Berkeley symposium on mathematical statistics and probability},
  volume={1},
  number={14},
  pages={281--297},
  year={1967},
  organization={Oakland, CA, USA}
}

%ref 13
@article{manik2018analisis,
  title={ANALISIS PERILAKU PEKERJA TERHADAP PENERAPAN STANDAR OPERATING PROCEDURE PADA OPERATOR FORKLIFT DI AREA KERJA PRODUKSI COCA-COLA AMATIL INDONESIA CENTRAL JAVA},
  author={Manik, Chandra and Kurniawan, Bina and Jayanti, Siswi},
  journal={Jurnal Kesehatan Masyarakat (e-Journal)},
  volume={6},
  number={2},
  pages={82--87},
  year={2018}
}

%ref 19
@article{ningsih2014analisis,
  title={Analisis Kinerja Pegawai dalam Pelayanan Penerbitan Surat Izin USAha Perdagangan (Siup) pada Badan Pelayanan Terpadu dan Penanaman Modal Kota Pekanbaru},
  author={Ningsih, Novika and Sahuri, Chalid},
  journal={Jurnal Online Mahasiswa (JOM) Bidang Ilmu Sosial dan Ilmu Politik},
  volume={1},
  number={2},
  pages={1--13},
  year={2014}
}

%ref 4
@phdthesis{pratama2013evaluasi,
  title={Evaluasi Penilaian Risiko Pekerja Dengan Menggunakan Pendekatan Job Safety Analysis (JSA) Dan Hazard Identification Risk Assessment And Risk Control (Hirarc)(Studi Kasus: PT. Aneka Adhilogam Karya)},
  author={Pratama, Meybrial Dita},
  year={2013},
  school={Universitas Muhammadiyah Surakarta}
}

%ref 43
@article{purnomo2017model,
  title={Model Prototyping Pada Pengembangan Sistem Informasi},
  author={Purnomo, Dwi},
  journal={JIMP-Jurnal Informatika Merdeka Pasuruan},
  volume={2},
  number={2},
  year={2017}
}

%ref 39
@article{rao2014assessing,
  title={Assessing h-and g-Indices of Scientific Papers using k-Means Clustering},
  author={Rao, S Govinda and Govardhan, A},
  journal={International Journal of Computer Applications},
  volume={100},
  number={11},
  year={2014},
  publisher={Foundation of Computer Science}
}

%ref 9
@phdthesis{rinanti2013penerapan,
  title={Penerapan Hazard Identification And Risk Asessment (HIRA) Sebagai Upaya Pencegahan Kecelakaan Kerja Di Bagian Produksi PT. Hanil Indonesia Boyolali},
  author={Rinanti, Enggar},
  year={2013},
  school={Universitas Muhammadiyah Surakarta}
}

%ref 38
@article{ronan2018openensembles,
  title={Openensembles: a python resource for ensemble clustering},
  author={Ronan, Tom and Anastasio, Shawn and Qi, Zhijie and Sloutsky, Roman and Naegle, Kristen M and Tavares, Pedro Henrique S Vieira},
  journal={The Journal of Machine Learning Research},
  volume={19},
  number={1},
  pages={956--961},
  year={2018},
  publisher={JMLR. org}
}

%ref 35
@article{santosa2007data,
  title={Data mining teknik pemanfaatan data untuk keperluan bisnis},
  author={Santosa, Budi},
  journal={Yogyakarta: Graha Ilmu},
  volume={978},
  number={979},
  pages={756},
  year={2007}
}

%ref 8
@article{sepang2013manajemen,
  title={Manajemen risiko keselamatan dan kesehatan kerja (K3) pada proyek pembangunan ruko Orlens Fashion Manado},
  author={Sepang, Bryan Alfons Willyam and Tjakra, Jermias and Langi, Juno E Ch and Walangitan, DRO},
  journal={Jurnal Sipil Statik},
  volume={1},
  number={4},
  year={2013}
}

%ref 37
@inproceedings{shao2010application,
  title={Application of prototype method to creative design of basic training in student cultivation},
  author={Shao, Jianlong and Lv, Yingying and Ye, Yanqing},
  booktitle={2010 2nd International Conference on Education Technology and Computer},
  volume={4},
  pages={V4--326},
  year={2010},
  organization={IEEE}
}

%ref 40
@inproceedings{Sheshasayee2016ASO,
  title={A Study on K-Means Clustering in Text Mining Using Python},
  author={Ananthi Sheshasayee and G. Thailambal},
  year={2016}
}

%ref 31
@inproceedings{singh2017proportional,
  title={Proportional data clustering using k-means algorithm: A comparison of different distances},
  author={Singh, Jai Puneet and Bouguila, Nizar},
  booktitle={2017 IEEE International Conference on Industrial Technology (ICIT)},
  pages={1048--1052},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

%ref 23
@book{situmorang2010analisis,
  title={Analisis data untuk riset manajemen dan bisnis},
  author={Situmorang, Syafrizal Helmi and Muda, Iskandar and Doli, M and Fadli, Fanzie Syarief},
  year={2010},
  publisher={USUpress}
}

%ref 2
@inproceedings{sun2017uwb,
  title={The UWB based forklift trucks indoor positioning and safety management system},
  author={Sun, Enji and Ma, Ruixin},
  booktitle={2017 IEEE 2nd Advanced Information Technology, Electronic and Automation Control Conference (IAEAC)},
  pages={86--90},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

%ref 42
@article{susanto2016perbandingan,
  title={Perbandingan Model Waterfall Dan Prototyping Untuk Pengembangan Sistem Informasi},
  author={Susanto, Rani and Andriana, Anna Dara},
  journal={Majalah Ilmiah UNIKOM},
  volume={14},
  number={1},
  year={2016}
}

%ref 5
@inproceedings{raineri2017online,
  title={Online velocity planner for Laser Guided Vehicles subject to safety constraints},
  author={Raineri, Marina and Perri, Simone and Bianco, Corrado Guarino Lo},
  booktitle={2017 IEEE/RSJ International Conference on Intelligent Robots and Systems (IROS)},
  pages={6178--6184},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

%ref 7
@article{arifin2014analisis,
  title={ANALISIS PENERAPAN SISTEM MANAJEMEN KESELAMATAN DAN KESEHATAN KERJA (SMK3) TERHADAP PENURUNAN TINGKAT KECELAKAAN KERJA DENGAN METODE PDCA DI PT. CENTRAL POWER INDONESIA},
  author={Arifin, Djauhar and Aziz, M Lutfi},
  journal={KaLIBRASI-Karya Lintas Ilmu Bidang Rekayasa Arsitektur, Sipil, Industri.},
  volume={9},
  year={2014}
}

%ref 14
@inproceedings{shibata2015establishing,
  title={Establishing PDCA cycles for agile network management in SDN/NFV infrastructure},
  author={Shibata, Kotaro and Nakayama, Hiroki and Hayashi, Tsunemasa and Ata, Shingo},
  booktitle={2015 IFIP/IEEE International Symposium on Integrated Network Management (IM)},
  pages={619--625},
  year={2015},
  organization={IEEE}
}

%ref 15
@inproceedings{ren2015application,
  title={The Application of PDCA Cycle Management in Project Management},
  author={Ren, Meng-Meng and Ling, Ning and Wei, Xia and Fan, Shu-Hai},
  booktitle={2015 International Conference on Computer Science and Applications (CSA)},
  pages={268--272},
  year={2015},
  organization={IEEE}
}

%ref 16
@inproceedings{shoji2016pdca,
  title={PDCA Cycle Model of Drawing Process for Class Placement of Liberal Arts: The Trial Work of the IR Section at the University of Hyogo},
  author={Shoji, Yoshihiko and Kukobo, Yoshihiro},
  booktitle={2016 5th IIAI International Congress on Advanced Applied Informatics (IIAI-AAI)},
  pages={513--516},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}

%ref 17
@article{agusti2013pengaruh,
  title={Pengaruh Kompetensi, Independensi dan Profesionalisme Terhadap Kualitas Audit (Studi Empiris Pada Kantor Akuntan Publik Se Sumatera)},
  author={Agusti, Restu and Pertiwi, Nastia Putri},
  journal={Jurnal Ekonomi},
  volume={21},
  number={03},
  year={2013}
}

%ref 22
@article{ong2014analisis,
  title={Analisis kepuasan pelanggan dengan Importance Performance Analysis di SBU Laboratory Cibitung PT Sucofindo (Persero)},
  author={Ong, Johan Oscar and Pambudi, Jati},
  journal={J@ ti Undip: Jurnal Teknik Industri},
  volume={9},
  number={1},
  pages={1--10},
  year={2014}
}

%ref 25
@inproceedings{sanorlam2017integrated,
  title={Integrated quality safety and environmental management system for concrete roof manufacturer},
  author={Sanorlam, Songpon and Thawesaengskulthai, Natcha},
  booktitle={2017 4th International Conference on Industrial Engineering and Applications (ICIEA)},
  pages={255--259},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

%ref 26
@inproceedings{belinchon2017integration,
  title={Integration of health and safety management in the management system of the company},
  author={Belinch{\'o}n, Mart{\'\i}n Portillo},
  booktitle={2017 12th International Conference on Live Maintenance (ICOLIM)},
  pages={1--6},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

%ref 27
@phdthesis{indriyani2016analisis,
  title={Analisis Implementasi Kesehatan Dan Keselamatan Kerja di Rumah Sakit (K3RS) Menggunakan Metode PDCA (Plan-Do-Check-Act) di RSUD DR. Moewardi Surakarta},
  author={Indriyani, Yeni and Tarwaka, PGDip and Werdani, Kusuma Estu and SKM, M Kes},
  year={2016},
  school={Universitas Muhammadiyah Surakarta}
}

%ref 28
@inproceedings{prashanth2017research,
  title={Research and development of a mobile based women safety application with real-time database and data-stream network},
  author={Prashanth, Dantu Sai and Patel, Gautam and Bharathi, B},
  booktitle={2017 International Conference on Circuit, Power and Computing Technologies (ICCPCT)},
  pages={1--5},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

%ref 29
@article{handayani2014analisis,
  title={Analisis Tingkat Kecelakaan Kerja Dengan Metode Pdca (Plan Do Check Action) Pada PT. COMETAL},
  author={Handayani, Estiningsih Tri and Mulyana, Ahmad},
  journal={Teknologi, Jurnal Ilmiah dan teknologi, Fakultas Teknik Dan Fakultas MIPA Universitas Pamulang},
  volume={10},
  number={26},
  pages={1--16},
  year={2014},
  publisher={Fakultas Teknik Dan Fakultas MIPA}
}

%ref 30
@article{nazri2012perancangan,
  title={Perancangan aplikasi sistem penetuan pemintaan siswa berdasarkan minat dan kemampuan akademik siswa berbasis web (studi kasus: SMA Negeri 1 Tangerang)},
  author={Nazri, Ade Amalia},
  year={2012},
  publisher={UIN Syarif Hidayatullah Jakarta: Fakultas Sains dan Teknologi UIN Syarif~…}
}

%ref 41
@article{pane2018qualitative,
  title={Qualitative Evaluation of RFID Implementation on Warehouse Management System.},
  author={Pane, Syafrial Fachri and Awangga, Rolly Maulana and Azhari, Bayu Rahmad},
  journal={Telkomnika},
  volume={16},
  number={3},
  year={2018}
}




